睇完The big bang theory 有少少感想

小弟唔係主修Phy 但都接觸過下Quantum Theory
uantum Theory
如果CERN 既 LHC Project無結果係唔係代表物理界去到盡頭?
Super symmetry 係唔係要被推翻? Phy research 會唔會係死路一條?
參考Link:

唔係
而家好多人研究緊點樣用宇宙學去研究粒子物理
因為早期宇宙就係一個自然既超高能量粒子對撞機（所謂cosmological collider physics）
如果有d未發現既粒子係早期宇宙可以生產到，佢地會留低一d痕跡（不過好難量度到，現今科技未去到真係可以睇到d咁細既痕跡）
研究呢d痕跡我地就有機會搵到新既物理

其實唔係應該反過來LHC先係想模擬返宇宙早期既環境咩

推翻咗點會死路一條，班theory友又有工開又多個機會攞nobel不知會幾開心

大把beyond standard model既理論唔洗太擔心

唔係 佢其實只係想研究高能量既物理（相等於細尺度既物理，點解高能量物理同細尺度物理係同一樣野就唔多講，而且我唔係好識講）
因為過往（仲係研究緊原子既時代）研究既都係低能量既物理，而高能量既時候往往會出現好多意想不到既現象
例如發現中子同質子原來仲可以繼續分拆
例如發現一d自然界搵唔到（因為質量太高好唔穩定）既粒子可以係實驗室造（「撞」）出黎
但因為科技既極限我地未必可以繼續大幅增加對撞機既能量
其中一個出路就係cosmological collider